員工踢爆氣象局管治混亂 副局迷信自爆「養鬼仔」

炒晒氣象局D職員專心養鬼仔得啦

強颱風「天鴿」吹襲澳門，造成最少8人死亡及全澳大停電、停水，澳門市民狠批氣象局太遲發出警告，要求官員問責下台。澳門地球物理暨氣象局（下稱氣象局）近年屢受批評，去年8月颱風「妮妲」襲澳，已被批評掛風球及訊息發布失誤，更被前、現職員工踢爆內部混亂，自從副局長梁嘉靜2012年上任後，局內多數主管職位長期懸空，當局又曾以「自動化」為由，欲扣減前線員工人手。

去年8月初「妮妲」襲澳，不少澳門市民不滿氣象局表現，指在澳門地區已錄得超過63Km/h風速，當局仍沒有發出8號風球。澳門公職人員協會理事會主席高天賜去年８月亦去信澳門特首崔世安，陳述氣象局亂象，包括在梁嘉靜上任後，4位人員先後以「個人理由」辭任主管職務，相關職位之後一直懸空，當局之後又指派一名只有中學學歷、能力不足的技術員，擔任航空氣象中心代主任。
信件又指，氣象局高層刻意投閒置散大批具一定年資、工作經驗的高級技術員，並對異見員工作不公平的紀律處分，多項指控均茅頭直指氣象局局長馮瑞權、副局長梁嘉靜。
當時亦有自稱前氣象局員工的網民，在facebook公開揭發氣象局高層內幕，包括指副局長梁嘉靜極為迷信，不但在局內設「風水陣」，自己又佩戴法器及承認有「養鬼仔」，不時要「鬼仔」幫她做事。該名網民附上照片，指在2009年7月22日出現日偏食，梁公然在氣象局天台擺放椰子法器陣，另有照片反映梁將相關「法器」製成頸鍊，掛在自己身上。
該網民更引述梁嘉靜表示，要「用同事的弱點來管理，如知同事等錢養家，就唔畀佢番更，同佢講賺少啲，控制佢哋收入」。該網民又稱，梁曾自爆在澳門出售佛牌，「月入幾十萬，唔做氣象局都有收入」。
今次「天鴿」造成傷亡慘重，不少澳門市民認為氣象局有極大責任，氣象局局長馮瑞權昨晚就事件致道歉，未能平息民憤。
【b】部分澳門網民心聲【/b】
Wai Neng Wong：那個所謂天文台（指氣象局）局長簡（間）接係殺人兇手
Kate Tou：我覺得唔止氣象局局長有責任，做行政長官哥（嗰）個仲大責任
Andy Chio：垃圾氣象局個垃圾局長一定要切腹謝罪
Kuok Wa Sio：天文台早啲預警，讓居民多啲時間準備！就沒有咁大鑊啦！
（節錄自《愛瞞日報》Facebook專頁）

點解唔剷上個氣象局？

女人做上司

搵龍哥跳「嘻哈舞」驅趕颱風

個局長做乜唔用性交轉運整走個風

義和團
仲衰撚過大陸

佢要同邊個搞先轉得走個風?

張角

我

而家領導人玩下你哋係咪唔得先？

養鬼仔…
好有興趣聽下 黃洋達夫婦／熱血時報 點評論🤔

賭場天文台

屌風眼

痴線 十足個興德肥校長

澳門個個部門都有呢啲人

拉丁語系國家ge公務員制度已經夠on9,馬交仲要一早俾支那滲透,唔死多兩錢重都幾難

世紀怪胎

中學畢業做氣象局主任

好撚勁